\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}

\geometry{top=1.5cm, bottom=1.5cm, left=2cm, right=2cm}

\definecolor{accentblue}{RGB}{0, 102, 204}

\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{accentblue}}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt}{4pt}

\setlength{\parindent}{0pt}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

% ─── EN-TÊTE ───────────────────────────────────────────────
\begin{center}
    {\Huge \textbf{JDIA SOMIA}} \\[6pt]
    \href{mailto:jdiasomia16@gmail.com}{jdiasomia16@gmail.com} \quad|\quad
    +212625156765 \quad|\quad
    Tanger, Maroc
\end{center}

\vspace{6pt}

% ─── PROFIL ────────────────────────────────────────────────
\section*{Profil}
Actuellement en deuxième année de génie informatique à l'ENSA de Tanger, je suis à la recherche d'un stage de Projet de Fin d'Année (PFA) afin de développer mon expérience professionnelle et d'appliquer concrètement mes compétences techniques en Internet des Objets (IoT), en développement web et en réalisation de projets interactifs.

% ─── ÉDUCATION ─────────────────────────────────────────────
\section*{Éducation}
\begin{itemize}[leftmargin=*, noitemsep]
    \item \textbf{Baccalauréat en sciences physiques} – Lycée Moulay Rchid \hfill \textit{2021–2022}
    \item \textbf{Deuxième année de génie informatique} – École Nationale des Sciences Appliquées de Tanger (ENSA Tanger) \hfill \textit{2025–2026}
\end{itemize}

% ─── EXPÉRIENCE ────────────────────────────────────────────
\section*{Expérience}

\textbf{Stage en Data Science – Smart Automation Technologies}, Tanger, Maroc \hfill \textit{Juillet – Août 2025}
\begin{itemize}[leftmargin=*, noitemsep]
    \item Réalisation d'une étude prédictive sur les retraités (espérance de vie, dépendance, évolution du nombre).
    \item Collecte, nettoyage et analyse de données (Kaggle, HCP).
    \item Test de plusieurs modèles de régression (linéaire, SVR, Random Forest, Gradient Boosting) basés sur le RMSE.
    \item Visualisation et interprétation des résultats avec Pandas, Matplotlib et Seaborn.
\end{itemize}

% ─── PROJETS ───────────────────────────────────────────────
\section*{Projets}

\textbf{Roadmap Builder}
\begin{itemize}[leftmargin=*, noitemsep]
    \item Plateforme web full-stack (React, Node.js, PostgreSQL) de création de parcours d'apprentissage interactifs.
    \item Développement d'un éditeur visuel "drag-and-drop" (React Flow) supportant l'import/export JSON.
    \item Mise en place d'espaces de travail sécurisés et d'une architecture backend par domaine avec CI/CD (Docker).
\end{itemize}

\textbf{Plateforme de soft skills}
\begin{itemize}[leftmargin=*, noitemsep]
    \item Projet web dédié au développement personnel et aux compétences non techniques.
    \item Interface front-end moderne avec Vue.js (suivi de progression, quiz, modules de formation).
    \item Backend développé avec Express.js : API, gestion des utilisateurs, enregistrement des résultats.
\end{itemize}

\textbf{Projet Clara (Assistant Démographique IA)}
\begin{itemize}[leftmargin=*, noitemsep]
    \item Application web (FastAPI/React) intégrant un assistant IA autonome basé sur l'API Groq (LLM).
    \item Utilisation de modèles de Machine Learning pour prédire l'évolution des indicateurs de retraite.
    \item Visualisation interactive des données et interface conversationnelle fluide pour l'utilisateur.
\end{itemize}

\textbf{Agent IA d'optimisation de CV – LangChain}
\begin{itemize}[leftmargin=*, noitemsep]
    \item Analyse automatique des offres pour extraire les compétences clés et mots-clés pertinents.
    \item Optimisation du CV via reformulation des expériences et priorisation des compétences selon l'offre ciblée.
\end{itemize}

% ─── COMPÉTENCES ───────────────────────────────────────────
\section*{Compétences Techniques}
\begin{itemize}[leftmargin=*, noitemsep]
    \item \textbf{Langages :} Python, C, C++, PHP, JavaScript, Java, SQL, PL/SQL, HTML, CSS
    \item \textbf{Frameworks :} FastAPI, Vue.js, Express.js, Angular
    \item \textbf{Outils :} Docker, Git / GitHub, CI/CD, Power BI, Oracle APEX, Virtualisation (VirtualBox)
    \item \textbf{Data :} Pandas, Matplotlib, Seaborn, Data Structures \& Algorithms, Random Forest, SVR
\end{itemize}

% ─── LANGUES ───────────────────────────────────────────────
\section*{Langues}
\begin{itemize}[leftmargin=*, noitemsep]
    \item Français, Arabe, Anglais
\end{itemize}

\end{document}